[EFT] 逃離塔抖夫- Escape from Tarkov 薯叔教室 -EP1

薯叔教室- 序章

「工欲善其事, 必先利其器」繼上一回 同大家簡單講解左遊戲入面機制, 今次會同大家分享一下裝備心得同埋team up 其他玩家時所需要知既事項 , 可以慢慢放心食用。

新手入場必然無可能,全身full gear, 但我強調你一定要帶 耳機,耳機, 耳機!! Tarkov 入面大部份時間都係打 CQB (Close quarter combat) , 現代戰爭好多時都係打近距離戰, 一幢大樓入面你會遇到既情況會有好多, 全靠聽聲辨位 , 我以推薦新手們剛入門既可以買 最平既耳機“ Gssh-01” 黎訓練一下耳力。

以下係情景每日都係Tarkov 入面發生, 「你岩岩入左幢樓, 你位於二樓某一間房間, 突然聽到樓下有腳步聲」以下有幾種情況你要注意:

1. 腳步聲快速跑左上三樓 , 可能佢係帶輕裝/跑刀仔 或者後面有人追住

2. 腳步聲入左室內後, 有減小既跡象, 但仍然聽到, 移動既腳步, 係一樓搜索中, 暫時都未發現你

3. 腳步聲入左室內後, 直接消失, 好有可能係發現左你, 準備戰鬥, 呢類通常係有經驗同有火力既玩家。

4. 一堆急速既腳步聲, 相信係老手帶新手團, 一堆人盲目摷野。

以上既情景, 係你無戴耳機既情況下, 無法將腳步聲放大, 根本做唔到判斷同報位既作用, 好多情況下死係因為, 你以為敵人走左, 其實人地完全聽到你腳步聲, 你落樓梯時, 腦袋開花。

教大家小技巧可以提升生存率:

1. 如果入到室內, 要將每個角落檢查好 再開始搜索物資

2. Team up 其他玩家, 一個loot 野, 另一個負責睇位

3. 『Cap lock』腳步收到最細

4. 減小不必要既移動 e.g 人物轉圈, 蹲底又起身

耳機短評可以去以下連結:

子彈篇:

成日都會聽到有人講: 我打左佢兩排彈, 點解仲字死既, 係唔係BUG 左呀???

我唔排除真係BUG左(你知俄佬Server幾多bug嫁啦.. 下刪三千字)

但都有可能係子彈穿透力(Penetration)唔足夠去打穿敵人既防彈衣, 我用最多人用既槍 AK 5.45x39 做個例子:
圖1:

圖2:

新手可能會執到既槍械, 唔寫太多了, 大約介紹一下子彈, 同埋穿透能力:

有一句說話 「寧願你用窮槍都唔好用窮子彈」,無論你槍法幾準,打架同賺錢請你將呢兩樣野分開

打架就一定係要用靚子彈, 賺錢你可以空刀跑場 , 用廢彈入去同人打, 只可以話 你預左身上既裝全部都會趺曬, 當拎經驗, 現實係好殘酷的

組隊心得:
第一件事,切忌做free rider , 我講既 free rider , 唔係話你個倉無曬裝, 迫不得己而做, 而係你明明個人有百幾二百萬, 已經唔係新手階段, 仲要入場執裝?

有無諗過老手們, 帶重裝入去既感覺? (老薯個群入面都見過….)
老手們係唔一定要教你, 手拖手帶你玩的, 每次帶你入去都係一個Bonus, 請你好好珍惜每次機會。

講返正題, 每次正常既行動, 我地會大約討論以下幾點:

1. 目的

可以係入場 純打架, 唔去搜索, 亦都可以係純執野, 唔主動同人打架, 大家達到一個目的有共識時, 請你入場後就遵守! ( 我見過入場打INTERCHANGE… 突然有個隊友走左去間房LOOT野, 一直都無報到位…..) 入到遊戲係分秒必爭, 邊一隊霸到先手位置就有利。

2. 裝備
重裝定輕裝? 入場前大家講明自己會著乜, 隊友可以衡量風險同埋帶唔帶”老婆”落場, 千萬新手們唔好有個錯覺, 入到場只係靠 眾師父保護你, 就可以乜都唔洗帶, 開戰縮, 儉屍就第一個衝,呢個行為極之令人討厭, 當然如果隊友示意你可以儉, 你當然可以上前啦~ (薯叔都好好人嫁! 曾經受過群入面一個叫Herman既大大 帶我玩, 而家算係回饋返社會, 多謝你!)

3. 掩護隊友
遊戲入面你就係隊友既盾牌, 每當有人要上彈 “Reload”!! 你就打醒十二精神分,去觀察環境 , 停底你手上做既野, 保護你隊友, 直到佢上完彈或者止血, 千萬唔好見到有得儉屍, 就全部人一齊去執屍又無人睇位, 一個炸彈埋黎, 可以全軍死曬, RIP....

有老手帶你上路, 的確係會令你上手快好多, 你會更明白一隊小隊點樣滲入,偵察,開火時機, 隊型, 行走路線等等….

Credit by R :
認清隊友!! 入遊戲後第一件事,請你先認清隊友避免teamkill , 入場前可以報下自己用咩槍,護甲同服飾上, 如果大家第一次組隊, 唔介意的話可以買條手帶入場。

隊型及站位:

千萬唔好人貼人咁推進, 遇到敵人後你好大可能因為隊友係旁邊, teamkill 左佢, 又或者敵人Full auto 一次掃底你兩個, 正確既推進應該係, 一個隊友推前, 另外推後保持 3- 4個人位, 當前面遇敵時, 你可以立即判斷到敵人位置, 如下圖:

每當去到轉角位, 或者入房時, 每人掃瞄一個方向就如下圖一樣, 呢個係純佳既掃房方法。

以上既都係本人小既心得, 而且會繼續更新教學, 多謝觀看。

完

薯叔, 年過三十, 鐘意打機, 但FPS 苦手, 反應隨年齡愈來愈慢, 但係仍然喜歡打機。

自問唔係一個射擊遊戲能手, 但係如果你地有興趣想知多D呢隻遊戲, 又或者入坑既可以隨時問我, 我知道既一定會答你地,祝大家成功逃離塔科夫。

Twitch:
Discord:

G持

留名學野

我要做你嘅盾牌

新手留名

想入坑好耐 但想知i5-3330 gtx960玩唔玩到順？

留名學打機

真係要睇你開咩畫質, 你開低應該都OK, 但用濾鏡會LAG

子彈個到 點知手上粒彈打到咩甲
逐粒上去wiki度對？

無錯!!!

出動google sheets

打呢隻遊戲真係要做好多功課, 勤力過我讀書haha

推

薯哥，之前大家都係新手期個陣同你打過，希望黎緊有機會再玩

死啦！ 你discord id 係咩，唔係好記得😥

我都仲係新手🥶

想揾巴打帶打lab介紹地圖， 有冇老手肯

大家係咪都會買保險？

matthew911

張圖P90好似打錯F90?

必帶
10次返到一次已經賺
執到好野換gear掉保險gear落地都會幫你執

當然放secured container 既case可以唔使

執到成個倉都係嘢 但好難賣得出

#1 好正
可惜SER又爆炸

唔識點edit 返 個post😔

新手打lab?? 好危險wor, 不過建議連去其他服扛， 亞洲服都多掛

一定要買呀！！

你好呀 Matthew

入唔到game玩唔到

賣d 高流量既材料先 你可以睇下佢多唔多頁數係市場

又死Server😅

屌 入lab連續2場比支那外掛殺
玩撚左成年都仲係咁多掛狗

死完未

大陸西玩咩game都要用掛

成班毒瘤

社會上 同 Game界既毒瘤

我回鍋的， 但係未打過lab

Thanks
保曬全身定係保槍算，同埋通常用咩npc保
同埋會唔會repair armour, 如果會，咁用最貴定最平repair?

直播賺下人氣先

有無巴打想入坑玩？想夾個 4 人 pack 抵屌啲

執到份情報 係咪好似有任務做？定係賣左去好啲

多啲人入黎一齊玩已經有3隊人

想請問係咪要有加速器先可以轉到其他國家ser

想問係彈甲到顯示係0/30咁，點樣可以入到彈 按左R都唔識上彈

另外帶子彈拉落個彈匣到

點樣上交物品，個任務要2把散彈 我賣左一把比佢先無反應

同埋有任務要搵到5個急救包，如果我買係咪唔會計

唔計

佢會有寫find in raid
find in raid就要係入面搵埋再交

巴打有D野想問，尋日睇左陣LIVE見你4/5排都好快入場
你用緊邊個VPN連咩SER? 尋日同FD雙排，成30分鐘都入唔到

有300萬應唔應該買SLICC放key同狗牌好？
用緊keytool

要去接任果度hand out,唔係賣比佢

點解我開game 前揀ser 揀極hong kong 出返去都係顯示usa

我無開VPN呀, 如果開VPN 再TWITCH 直播會好疾, 尋晚都算排得快WOR
我排香港only

你剩係tick左香港？我同fd三個鐘打得兩場

係呀,尋晚

買啦 方便好多
有時你汁到key又殺到人有狗牌 死左全部拎得返 果到都幾萬啦 仲未計你汁到靚key

今晚應該9點半左右 直播, 有興趣既入黎望下呀

Sicc覺得個價有小小唔合理

加返條唔會失效既Link

屌，次次一打交都係得40-50 fps
好辛苦
個場一開波嗰頭10分鐘又係得50fps

直播開始LU~

一場入面拎到兩張顯卡

成撚日比隊友team kill

垃圾

我地都係咁尋晚,好好笑

刀仔其實駛唔駛買斧頭
試過吉人3-4刀都唔死比人反殺返轉頭

而家多唔多掛，諗緊入唔入手

用vpn轉ser玩唔覺多
就算亞洲ser都係打lab先多

我都諗緊依個問題 有掛真係感覺唔好
好掙扎

隨緣你總會有機會執到斧頭的

隻隻遊戲都有，有愛就入手啦

SICCdogtag+keytool

擺唔到usb bitcoin 介子

新手想請教下 一定要歐洲版嗎？

開台啦!!!!

唉 想玩但係唔知岩唔岩玩
驚好難上手最後好快棄game

放到wo btw買左

上兩個個版本攞kapper 箱嘅bear路過

11點左右，薯叔開台，有興趣入黎睇下～

今日殺左一隊BOSS 小隊,心情好興奮呀!!!

有冇人可以話我知做乜入唔到server?

想問下每次入驚匹對完，終於有場都仲要加載將近十分鐘戰利品係咪正常，有冇得搞搞佢

呢個情況下, 係個Server bug 左, 你可以關左隻遊戲, 再RECONNECT 返就可以立即入返GAME ,我都有幾次隊友係咁, 大家心慌慌係度等佢XD

多謝各位手足既支持同埋鼓勵, discord 群已經突破100人大關,有見名此,薯叔同埋兄弟拎左小小遊戲入面既福利俾大家, 會進行抽獎環節, 如果有興趣可以入DISCORD群入面睇返詳情。

薯叔教室方面, 盡量睇下今個星期仲可唔可以UPDATE 多一篇, 努力尋找題材中!!!

多謝你地!!!!!!!!

超新手

無咩錢請問改到咁得唔得

唔洗改啦，一死就俾人執埋
送錢畀人

玩咗成個禮拜剩係玩shoreline仲要驚餐死左哩右哩

叫做跑熟custom
又有槍驚底
應該唔怕嘅

超新手的話,唔建議你直接拎呢支出去打

新手有冇槍介紹
我得scav拎返黎個d，最多係ak

有30粒連射已經好滿足 但後阻力好大，遠少少根本唔夠人打

中遠距離 可以ADAR 單點

如果買個陣送支Mpx呢
直接唔改落場ok?

有冇人知點樣可以係支ak裝到最多支電筒？

Matching match撚到燥
成晚分分鐘淨係打到一兩場 玩條毛

scav好快有
pmc我等到斷線都入唔到

係，想入場做外賣仔都無得做

Aggressor handguard

屌你老個新patch

有咩分別？
Lv3 買standard 新手路過
另外想問，SV98/SKS/AK74M哩D留好定賣好？
SCAV都走到幾次，玩PMC未成功走過一次

對新手最大分別就係flea market 改咗15lv 先入得（ 不過官方講咗會改做10lv)

槍我自己會留，一嚟唔賣得好多錢，二嚟多咗嘅槍我通常都用嚟入pmc, 死咗都唔肉赤

但我覺得新手最好都係玩熟一個圖先，我自己就玩shoreline, 驚死就玩得龜縮啲，唔使做衝衝子

ps:2 個禮拜新手

全部用 上場玩

一經patch完成個reddit癲左,

跑得累有head bobbing, 呢個明既, 唔係個個都100%免疫第一身暈

負重系統又唔鐘意,

flea market呢個改根本15係無問題,
一黎以前初版玩根本就未有flea market呢樣野, 咪又係咁玩
二黎玩得熟果批一入到flea market就開始玩大富翁, lvl5就gen4 hk416

班casual撚明知呢隻係hardcore game又要中個頭埋黎,
接受唔到就死返去玩csgo啦

呢個圖太大，成日跑完一大斷臨尾香，班電腦又有千里眼好難搞

轉咗玩custom 感覺好d

點先裝到鏡 好多槍都唔知買咩配件，執到鏡又裝唔到

ak想減後阻力又唔知邊度買

中距離根本冇得同人打

唔明點解屌負重系統嘅 執過坦克電未？

Flea market改15lv有好大部分原因係班大劣人賣金 改15lv某程度上可以減輕外掛問題
最大問題係改左15lv 就即係玩死班新手 無好子彈 無槍 無頭 無甲 入到場就比班老手一粒7N39送返lobby 走唔到即係無經 無經又點升lv?
新手玩到冇晒裝 一係棄game 一係玩掛 一係上淘寶買裝 然後又係惡性循環

唔係唔接受hardcore 只係唔啹佢折磨玩家
Btw 唔好講舊時啦 舊屎沖左落屎塔啦 吓吓講初版 咁唔駛patch唔駛試唔駛改 直接第一個ver就1.0賣街 成世都唔改好唔好？

咁唔駛玩scav啦以後, 係咪? 既然下下你都預到人地7N39
同埋依家粒電唔係60, 係40

另外, 當初食藥食野有animation都係好撚多人屌
多尻餘, 根本隻Game就focus緊係佢地自己想要既目標,
下下都"迎合玩家"咪隻隻都battlefield call of duty囉

最後負重呢樣唔算係折磨玩家, 係一個新既生態,
點樣管理背包, 執d咩唔執d咩,
打緊果陣搵個位放低背包再去打, 打完執返呢樣都係非常合理既行為
所謂折磨玩家只係你唔肯去接受新事物, 一味認為隻Game要以你班友為中心去改動既弱智term

SCAV 會唔會跌自己裝呀？頂多咪執唔到嘢走 打SCAV死同PMC死對玩家嘅影響分別理唔理解到呀弱智
上個patch新手跑到5lv就可以選擇繼續跑刀定賣垃圾玩重裝買好子彈同人死過 跌咗裝大不了再跑再賣 同樣地老手係flea market 亦都會有人執垃圾來賣
依家無啦 慢慢跑到15lv啦 無頭無槍無甲無彈
折磨玩家係講緊呢個改動係強行拉長玩家新手無裝期 搞到貧者越貧富者越富

負重系統
粒電40 我知 咁請問身上面係咪唔著甲？唔帶頭？唔帶槍？唔帶槍？執左粒電其他乜柒都唔執走？定係即係叫玩家唔好執坦克電？咁整粒電做咩？

依家無人叫佢改機制改到速食game咁 只係唔好改 或者唔好咁改 你幾時見到有人叫佢地加自動回血 敵人tag 雷達呀盲閪？
個機制一係你就唔改 根本一改就要成個相關機制大執 大至活動機制 小至每一件物件重量 任務內容都要重做 咁大改動根本要wipe 而唔係求其一個細patch

第一點, 以往玩家都係要慢慢做任, 儲下物資打上去
如果你講到咁極端"跑到15乜春都無"既情況
咁我相信以前舊版做到既人全部都係非正常人類
我講跑scav就係講緊你可以用scav拎野出黎比pmc用,
快則factory一場30秒搞掂就出到黎, 你想拎多兩枝槍而出唔到黎只係因為你太貪
另外升到上15只係需要90,112經, 當你一場正常走到都有2000經
即係正經走到45場就得, 早期已經有得買手槍仔打scav, 買埋唔駛5皮
好彩既3-4000都會有, 你唔打淨執野都2000左右走人
好喇我又當你死多幾次好無? 比夠90場你都已經上到啦
同埋你完全唔做任架咩? 上15根本無難度, 只係你做唔做
最後, 依定已經改左做lvl 10就用到, 42,048經就夠

第二/三點, 我係同意你話每樣物品要細執重量,
但係你揀得呢樣咁重既野黎執你就預左有你既風險係背後,
再者你唔咁做又點升力量? 下下靠nade同cqc?
(升爆既話你裝備左既直情唔會有負重)
Elite level: Only backpack weight is counted
唔知你又知唔知第時佢會改要自己砌甲
所以裝備負重呢樣真係未知佢未來會點處理

以前舊版冇flea market 所有人起跑線一樣 面對嘅問題都一樣 因為係交限於dealer系統 那怕係老手中手定新手 都冇得好似依家有flea market咁 咁容易得到好槍好甲好彈 連老手亦要考慮帶唔帶重裝 變相限制左等級裝備差距
改版後係15lv以上有得入flea market 無限量無止境自由地獲得高等裝備 而15lv以下嘅 就只能夠拎住dealer到買嘅垃圾裝入去 同班老手大佬打 冇槍冇甲即係難搵錢 要儲幾耐先升到lv?升到dealer lv? 諗住SCAV裝打？比你叻叻執到支416出來 彈呢？匣呢？
要最少45場先到15lv 即係一個玩家係最少45場之前唔會有好嘅遊戲體驗 一味跑 執 龜縮 死 想拎好嘢出去打？對唔住 你冇呢個本錢 淨係補血都用晒啲錢
做任？冇flea market淨係執散彈 salewa 甲都夠麻煩 都已經唔提10lv後嘅改槍任啦
好多你口中嘅casual玩家 都係一啲打工仔 一日打到兩三個鐘已經好好 佢地其實唔介意一個死咗會冇晒裝咁hardcore嘅機制 因為flea market令玩家洗錢容易 賺錢都容易 連新手都怕少左跌裝 但現實唔容許呢群玩家練級 仆街返工都夠辛苦 放工仲要比重裝大佬恰？
呢個機制同負重一樣 改唔係問題 要改就要改埋任務條件 任務物品機率 dealer物品升級條件 全部都要大改 唔應該係細patch出現

成日打錯字

下下都要full gear先殺到人你係咪應該考慮下學下其他打法
其實你咁講, 我係factory根本無可能用pp-19-01/pp-91掃手腳殺full gear
唔通真係所有玩家場場都最full gear跑出黎咩
我早期咪又係拎住枝m9a3打sneaky sneaky, 見人經過老鳳打?
同埋唔係得佢地要返工, 其他full gear既人唔駛呀?
唔好再拎返工呢樣野根本做唔成借口

負重果樣都唔再講, 口都臭

頂 我pmc完全入唔到場，咩事？
scav就勁快入到，有bug??

真係唔屌你都唔撚化 唔係要全世界都係full gear打人 係咁樣嘅半桶水改動就等於一碌鳩就將15lv前嘅玩家打死到一個玩法 咁有乜嘢意義？
都係個句 呢兩樣嘢改唔係問題 但唔應該係其他系統未配合到之前就鳩改 再同你講都係浪費時間 你繼續沉醉係你個初版hardcore美夢到

系統大改 改埋flea market entry 既竟然係mid wipe 改都傻既

大家咁話啦你慢慢做cry baby

好憎啲人成日有bug 就話"its beta."
有啲on9 patch 就話"its a hardcore game"
下下都揾藉口隻game永遠都唔會出到正式版

個新patch根本亂撚咁黎，好多野都未balance好，又多bug
見人揹完野玩reserve，拉完掣慢慢行到過去都關咗閘，點玩? 迫人買rr?

呢個patch唔關我事 要買嘢照買 睇你啲口吻十足十足藍絲廢老 食古不化老屎忽咁